# Инструменты поддержания чистоты кода
В данном проекте в качестве линтера и форматтера мы выбрали Ruff, так как он быстрый, поддерживает большое число настроек, объединяет в себе несколько инструментов, а также имеет интеграцию с VS Code и работает в Jupyter Notebooks.  

# Использование линтера и форматтера

## Линтер
Чтобы воспользоваться линтером через командную строку, вы можете использовать Ruff напрямую: 
```bash
ruff check . --fix
```
Либо, вы можете воспользоваться командой ```make lint```, которая описана в Makefile.  

## Форматтер
Для использования форматтера вы можете воспользоваться командой ```ruff format```.  

## Автоматическое использование
### Pre-commit
Для вашего удобства, в проекте настроен pre-commit, который автоматически вызывает линтер и форматтер при создании нового коммита. Для того чтобы активировать pre-commit, вам необходимо установить python библиотеку pre-commit, а затем запустить команду pre-commit install. В качестве альтернативы, вы можете воспользоваться командой make init.

### VS Code
Кроме того, вы можете использовать Ruff автоматически при сохранении ваших файлов через VS Code. Для этого, скачайте расширение Ruff, а затем создайте файл settings.json в  директории .vscode со следующим наполнением:
```json
{
    "notebook.formatOnSave.enabled": true,
    "notebook.codeActionsOnSave": {
        "notebook.source.fixAll": "explicit",
        "notebook.source.organizeImports": "explicit"
    },
    "[python]": {
        "editor.formatOnSave": true,
        "editor.defaultFormatter": "charliermarsh.ruff",
        "editor.codeActionsOnSave": {
            "source.fixAll": "explicit",
            "source.organizeImports": "explicit"
        }
    },
    "editor.fontWeight": "normal"
}
```
Это позволит вам автоматически применять форматирование при сохранении через ctrl+s в ноутбуках и файлах .py 

## Конфигурация
Конфигурацию работы линтера и форматтера можно увидеть в файле pyproject.toml